今集會撐加泰 網民有分歧

今集會撐加泰 網民有分歧

【本報訊】民間發起今晚於中環遮打花園舉行「加泰人權自由集會」，早前網上引起激烈辯論。網民引述美國共和黨海外事務組織副主席及行政總裁俞懷松（Solomon Yue）的Twitter貼文，呼籲港人勿把反送中扣連上「加獨」；有網民認為撐加泰集會可能影響美國參議院審議《香港人權與民主法案》，勸喻公眾切勿出席。

相關新聞：管浩鳴教路：不戴口罩鞠躬顯真誠

劉頴匡信無礙人權法審議

集會不反對通知書申請人劉頴匡稱，集會一定如期舉行，「今次集會係要求大家注視加泰警暴情況，以及捍衞人權自由等普世價值，因為佢哋面對嘅同香港好似。但我哋唔會干預其他國家內政，只係處理人道問題」。

對於有人質疑集會影響《香港人權與民主法案》，他說法案通過與否主要取決於美國與中國之間的貿易磨擦，「單單一場集會唔通可以影響到美國？咁暴力升級又要諗美國睇法？我哋自己做番自己認同的價值。如果唔認同我哋，可以唔參加集會，唔使勉強」，他預計約有1000人參與。

有網民認為，參與集會就等於支持加獨，繼而被扣上支持港獨帽子，集會另一召集人中大學生會前會長周竪峰則認為，若以這個邏輯思維，就跟大陸亂扣港獨帽子一樣，「難道任何一個地方有分離主義，就唔值得有人權、言論自由？」

選擇此時舉辦撐加泰集會，是因為加泰獨派領袖被判入獄後引發的抗爭，「如果你批評LeBron James因為唔想得罪中國而喺香港問題上噤聲係偽善，咁你為咗唔想得罪西班牙而唔為加泰出聲，你哋有咩分別？」

民間抗爭活動陸續有來，有網民發起周日重返尖沙嘴追究警暴，暫定活動主題包括「守護穆斯林」、「守護民眾」、「與記者同行」，透過活動聚焦有關訴求，引起全球穆斯林及民眾關注。

■記者梁嘉麗

上一則
上一則
黃之鋒未入閘 政府擬押後海怡西抽籤

下一則
下一則
「林鄭道歉」「特赦年輕人」港人真兄弟簡浩名

管浩鳴教路：不戴口罩鞠躬顯真誠
避跟台接觸 港拒空橋模式
便衣警戒備 父母入住安全屋
追車爭拍照 禁區守候遊機河
撤送中例 李家超拒談下台
案發旅館常爆滿 凶房照開
馬英九：蔡為選舉大轉彎
點滴：懲教飛虎full gear戒備
金融時報：明年3月換特首
倘翻閹唐英年 證習對港政策失敗
李柱銘：美深信惟真普選才能解困
美商圖阻參院通過人權法
彭博：港警三年前引入人臉識別
警擬申全禁公共查冊記協：阻監察權貴
員佐協會棄堅持 官定區選投票後審
黃之鋒未入閘 政府擬押後海怡西抽籤
蘋論：習近平既丟失美國又丟失香港
「林鄭道歉」「特赦年輕人」港人真兄弟 簡浩名
只求重啟政改 真正一國兩制
千人鏈向英爭取第二國籍
梁家傑晤英政界 倡持BNO有居英權
港大生太古橋還原六四標語
中大生拉巨型橫額 留言撐段爸
拒答是否成政治籌碼陳同佳出獄「滯港」